屯門兆康膺居屋升值王 樓價1年漲逾30%

香港新聞網8月7日電 據香港《星島日報》報道，二手居屋升勢未停，綜合市場數據顯示，20大居屋屋苑中，以細價樓為主的新界區居屋最受市場追捧，其中屯門兆康苑過去一年，自由市場價升幅就逾三成半，成為全港居屋升值王。

細價私樓造價級級上升，拉動入場門檻較低的居屋自由市場造價水漲船高。港置行政總裁李志成表示，居屋屋苑升幅以細價樓主導的新界區跑贏大市，過去半年樓價升勢急促，部分屋苑甚至出現3成半以上的升幅。由於盤源甚少，預期下半年整體居屋樓價仍續破頂，而成交量則持平。綜合港置提供數據顯示，20大居屋自由市場價升幅由14%至35%不等。

祥益營業董事胡志偉表示，今年上半年屯門區多個居屋屋苑升勢強勁，當中以兆康苑、兆禧苑及兆麟苑最受市場追捧，白表呎價普遍逾9000元，直到近2個月才開始放緩。當中400萬元樓下的放盤近期相當搶手，屋苑業主一般隻有1%至5%議價空間，到近月才開始稍為擴大議幅。

世紀21陽光區域經理陳世民表示，沙田穗禾苑為區內熱門居屋屋苑，樓價2個月內上升逾2成，直到6、7月步入整固期。而業主有見成交量下降，才願意提供議價空間，約為3%左右。當中樓價300萬至400萬元細單位佔屋苑成交逾一半。

利嘉閣聯席董事梁敬嚴表示，過往半年至今，將軍澳居屋樓價已上升逾一成，認為升幅未有放緩迹象，業主皆採惜售策略，區內屋苑不論白表或綠表市場，平均隻有5至10個放盤，一般議價空間不多於5%。連地價成交以2房單位最受歡迎，至於綠表成交則以3房大戶為主。

美聯分行高級營運經理樊超明表示，大角嘴富榮花園放盤量維持10夥以下，由於一有放盤就錄得多組客接洽，故大部分業主“坐地起價”，今年上半年屋苑成交價上升逾一成半，其中2房戶更反價近半成。樊氏表示，屋苑現時以3房單位最受捧。

中原分區營業經理伍耀祖表示，由於上半年私樓升勢強勁，天水圍居屋亦跟隨上升。